\SetVersePairs{
  {\item \VSup{7}\Inchoatio{Is}{te} pauper cla\Flexa{má}[vit,] et Dóminus exau\MediatioI{dí}{vit }{e}[\-um,] et de ómnibus tribulatiónibus eius sal\TerminatioI{vá}{vit}[ ]{e}um.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{7}\Inchoatio{Es}{te} infeliz gritou a Deus e \MediatioI{foi}{ ou}{vi}[do,] e o Senhor o libertou de \TerminatioI{to}{d\itie{a a}n}{gús}tia.~\Antiphona},
  {\item \VSup{16}\Inchoatio{Ó}{cu}li Dómini \MediatioI{su}{per }{iu}[stos,] et aures eius in clamó\TerminatioI{rem}[ ]{e}{ó}rum.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{16}\Inchoatio{O}[ ]{Se}nhor pousa seus olhos \MediatioI{so}{bre os }{jus}[tos,] e seu ouvido está atento ao \TerminatioI{seu}[ ]{cha}{ma}do.~\Antiphona},
  {\item \VSup{17}\Inchoatio{Vul}{tus} autem Dómini super faci\MediatioI{én}{tes }{ma}[la,] ut perdat de terra memóri\TerminatioI{am}[ ]{e}{ó}rum.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{17}\Inchoatio{Mas}[ ]{e}le volta a sua face \MediatioI{con}{tra os }{maus}[,] para da terra apagar su\TerminatioI{a}[ ]{lem}{bran}ça.~\Antiphona},
  {\item \VSup{18}\Inchoatio{Cla}{ma}vérunt, et Dóminus \MediatioI{ex}{au}{dí}[vit,] et ex ómnibus tribulatiónibus eórum libe\TerminatioI{rá}{vit}[ ]{e}os.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{18}\Inchoatio{Cla}{mam} os justos e o Senhor bon\MediatioI{do}{so es}{cu}[ta,] e de todas as angústias \TerminatioI{os}[ ]{li}{ber}ta.~\Antiphona},
  {\item \VSup{19}\Inchoatio{Iux}{ta} est Dóminus iis qui con\MediatioI{trí}{to sunt }{cor}[de,] et confráctos spíri\TerminatioI{tu}[ ]{sal}{vá}bit.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{19}\Inchoatio{Do}[ ]{co}ração atribulado ele \MediatioI{es}{tá }{per}[to] e conforta os de espírito \TerminatioI{a}{ba}{ti}\-do.~\Antiphona},
  {\item \VSup{20}\Inchoatio{Mul}{tæ} tribulati\MediatioI{ó}{nes iu}{stó}[rum,] et de ómnibus his liberábit \TerminatioI{e}{os}[ ]{Dó}minus.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{20}\Inchoatio{Mui}{tos} males se abatem \MediatioI{so}{bre os }{jus}[tos,] mas o Senhor de todos eles \TerminatioI{os}[ ]{li}{ber}ta.~\Antiphona},
  {\item \VSup{21}\Inchoatio{Cu}{stó}dit ómnia \MediatioI{os}{sa e}{ó}[rum,] unum ex his non \TerminatioI{con}{te}{\-ré}tur.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{21}\Inchoatio{Mes}{mo} os seus ossos ele os guarda e \MediatioI{os}{ pro}{te}[ge,] e nenhum deles haverá de \TerminatioI{se}[ ]{que}{brar}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{23}\Inchoatio{Ré}{di}met Dóminus ánimas ser\MediatioI{vó}{rum su}{ó}[rum,] et non puniéntur omnes qui spe\TerminatioI{rant}[ ]{in}[ ]{e}o.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{23}\Inchoatio{O}[ ]{Se}nhor liberta a vida \MediatioI{dos}{ seus }{ser}[vos,] e castigado não será quem \TerminatioI{ne}{l\itie{e e}s}{pe}ra.~\Antiphona}
}